% @Difficulté 4
% @Source GM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Transformer une écriture littéral avec des puissances
\begin{enumerate}
  \item Démontrer que, pour tout entier naturel $n$, on a : 
  \[2^n=2^{n+1}-2^n\]
  \item En déduire la valeur de :
        \[S=1+2+4+8+16+32+ ...... + 2^{\num{2000}}\]
  \item Exprimer simplement en fonction de $n$ la somme :
        \[S_n=1+2+4+8+16+32+ ...... + 2^n\]
\end{enumerate}